{
    "4": [
        {
            "question": "В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук.\nВыпишите это слово.\n 1) созЫв\n 2) Отзыв(посла)\n 3) добелА\n 4) оптОвый\n 5) тубдиспансЕр",
            "answer": "2) отзыв"
        },
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук.\nВыпишите это слово.\n 1) создАвший\n 2) каталОг\n 3) начАв\n 4) тОрты\n 5) аэропортЫ",
            "answer": "5) аэропорты"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук.\nВыпишите это слово.\n 1) обострЁнный\n 2) бАнты\n 3) начАть\n 4) досУг\n 5) пОняла",
            "answer": "5) поняла"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук.\nВыпишите это слово.\n 1) укрАла\n 2) клАла\n 3) звонИт\n 4) прИняли\n 5) сливОвый (сок)",
            "answer": "5) сливовый"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже слов допущена ошибка в постановке ударения: НЕВЕРНО выделена буква, обозначающая ударный гласный звук.\nВыпишите это слово.\n 1) квартАл\n 2) мЕстностей\n 3) ободрИть\n 4) принУдить\n 5) нОвостей",
            "answer": "5) новостей"
	}
    ],
    "5": [
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подоранное слово.\n Отправляясь на охоту, он надел ветровку 1) БОЛОТНОГО цвета.\n Зимой в 2) ЛЕДЯНОМ дворце часто проходят соревнования по фигурному катанию.\n Петр — человек мягкий, тонкий, весьма 3) ДИПЛОМАТИЧНЫЙ.\n Вон уж в окно смотрит 4) ВЫСОКИЙ месяц.\n Я непременно должен высказать своё 5) ЛИЧНОЕ мнение по этому вопросу.",
            "answer": "2) ледовом"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.\n Различные 1) ИНФОРМАЦИОННЫЕ источники предлагали весьма противоречивые сведения.\n В новом коллективе я ощущал себя достаточно 2) КОМФОРТНО.\n До глубокой старости он оставался таким же словоохотливым, 3) ПАМЯТНЫМ и энергичным.\n Эксперты работали с 4) УДВОЕННОЙ энергией, чтобы успеть к сроку.\n Участникам соревнования были вручены 5) ПАМЯТНЫЕ значки.",
            "answer": "3) памятливым"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.\n Его 1) ПОПУЛЯРНЫЕ взгляды были хорошо известны и не пользовались поддержкой коллег.\n 2) ЗАПЛАТИТЬ за лечение не было возможности.\n Со мною в гостинице жил 3) ДИПЛОМАНТ конкурса молодых исполнителей.\n 4) ГУМАНИТАРНАЯ помощь была доставлена в районы стихийного бедствия.\n Перед комбинатом стояла практически невыполнимая задача — 5) НАРАЩИВАНИЕ мощности при отсутствии материальной базы.",
            "answer": "1) популистские"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.\n Усилиями ребят и учителей был организован 1) БЛАГОТВОРНЫЙ концерт.\n 2) ВЫГОДНОСТЬ сделки была очевидна.\n Сюжет пьесы был 3) ДРАМАТИЧЕН.\n Анатолий всегда был 4) ИСПОЛНИТЕЛЬНЫМ сотрудником?\n Специальный фонд назвали именно 5) БЛАГОТВОРИТЕЛЬНЫМ, и он оправдывал своё название.",
            "answer": "5) благотворительный"
	},
	{
	    "question": "В одном из приведённых ниже предложений НЕВЕРНО употреблено выделенное слово. Исправьте лексическую ошибку, подобрав к выделенному слову пароним. Запишите подобранное слово.\n Воздух и атмосфера действовали на него 1) БЛАГОТВОРНО.\n 2) ВРАЖДЕБНАЯ оборона была сломлена, и войска вошли в город.\n Необходимо было срочно 3) ПОПОЛНИТЬ запасы питьевой воды.\n Материал статьи оказался не таким 4) ИНФОРМАТИВНЫМ, как хотелось.\n Между ребятишками было 5) РАЗЛИЧИЕ: один был чуть светлее и чуть голубоглазее.",
            "answer": "2) вражеская"
	}
    ],
    "6": [
	{
	    "question": "Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.\n 1) Холодный снег набился в 2) морщины коры, и 3) толстый, в три обхвата, ствол 4) казался прошитым 5) серебряными нитями.",
            "answer": "1) холодный"
	},
	{
	    "question": "Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.\n Скрывать 1) истинную правду было 2) бесполезно, 3) да Серпилин и не считал 4) себя 5) вправе это делать.",
            "answer": "1) истинную"
	},
	{
	    "question": "Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.\n Когда канонада утихла и 1) они вошли, наконец, в дом, на полу 2) обнаружили 3) совершенно мёртвого 4) человека.",
            "answer": "3) совершенно"
	},
	{
	    "question": "Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.\n То степь 1) открывалась далёкая и 2) молчаливая, то низкие, 3) подернутые кровью тучи, а то и люди, и паровик, и молотилка разом 4) тонули в 5) чернеющей темноте.",
            "answer": "5) чернеющей"
	},
	{
	    "question": "Отредактируйте предложение: исправьте лексическую ошибку, исключив лишнее слово. Выпишите это слово.\n 1) Новенький, вероятно, плохо 2) сходился с людьми: в общих 3) чаепитиях не участвовал, 4) работал всегда 5) молча, без слов.",
            "answer": "5) без слов или молча"
	}
    ],
    "7": [
	{
	    "question": "В одном из выделенных ниже слов допущена ошибка в образовании формы слова. Исправьте ошибку и запишите слово правильно.\n 1) любимые ПРОФЕССОРА\n 2) НАИБОЛЕЕ РЕШИТЕЛЬНО поступил\n 3) в ДВУХСТАХ метрах\n 4) на ИХ территории\n 5) ОБГРЫЗАННОЕ яблоко",
            "answer": "5) обгрызенное"
	},
	{
	    "question": "В одном из выделенных ниже слов допущена ошибка в образовании формы слова. Исправьте ошибку и запишите слово правильно.\n 1) несколько НОЖНИЦ\n 2) умелые ПОВАРА\n 3) быстро ВЫЗДОРОВИТ\n 4) в ПОЛУТОРА часах\n 5) ПЯТЬ барышень",
            "answer": "3) выздоровеет"
	},
	{
	    "question": "В одном из выделенных ниже слов допущена ошибка в образовании формы слова. Исправьте ошибку и запишите слово правильно.\n 1) несколько ЯБЛОК\n 2) лежит на ШКАФЕ\n 3) до тысяча восемьсот ДВЕНАДЦАТОГО года\n 4) БОГАТЕЙШИЙ выбор\n 5)пять КОЧЕРЁГ",
            "answer": "2) шкафу"
	},
	{
	    "question": "В одном из выделенных ниже слов допущена ошибка в образовании формы слова. Исправьте ошибку и запишите слово правильно.\n 1) пара ТУФЛЕЙ\n 2) ВЫПРАВЬ текст\n 3) несколько ПОЛОТЕНЕЦ\n 4)старые ПРОФЕССОРА\n 5)новые ВЫБОРЫ",
            "answer": "1) туфель"
	},
	{
	    "question": "В одном из выделенных ниже слов допущена ошибка в образовании формы слова. Исправьте ошибку и запишите слово правильно.\n 1) МОКЛА под дождём\n 2) косвенных ПАДЕЖОВ\n 3) ЧУДЕСНЕЙШИМ образом\n 4) здоровые ДЁСНЫ\n 5) ПОЕЗЖАЙТЕ в магазин",
            "answer": "2) падежей"
	}
    ],
    "9": [
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится безударная проверяемая гласная корня. Запишите номера ответов.\n 1) увековечить, исполнитель, прославлять\n 2) возрастной, невразумительно, творец\n 3) оснащение, озаряться, располагающийся\n 4) формализм, убедить, подражание\n 5) преподаватель, разгадать, примерять (вещи)",
            "answer": "15"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится чередующаяся гласная корня. Запишите номера ответов.\n 1) изгарь, плывун, вырос\n 2) регламент, авангард, цветок\n 3) погорелец, вымокнуть (под дождём), касательная\n 4) отраслевой, уровень, запирать\n 5) выглянуть, обнажать, стремянный",
            "answer": "134"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится безударная чередующаяся гласная корня. Запишите номера ответов.\n 1) зажимать, отварить (овощи), примирение (сторон)\n 2) косички, озарение, горевать\n 3) опираться, заросли, прикоснуться\n 4) изложить, несгораемый, понимание\n 5) перила, замереть, стилистический",
            "answer": "34"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится безударная непроверяемая гласная корня. Запишите номера ответов.\n 1) аристократ, министерство, дивизион\n 2) озаряться, просмотреть, морячок\n 3) выскочка, деревья, выстелить\n 4) приоритет, горизонт, стратегия\n 5) расстилается, прикасаться, умиротворение",
            "answer": "14"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда содержится безударная чередующаяся гласная корня. Запишите номера ответов.\n 1) запирать, растение, прилагательное\n 2) спираль, застелить, комфорт\n 3) бережок, формат, затвердеть\n 4) предварительный, придорожный, замечать\n 5) творительный, зарница, пловец",
            "answer": "15"
	}
    ],
    "10": [
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) пр..образовать, пр..неприятный, пр..следовать\n 2) сверх..естественный, с..ёмка, двух..ярусный\n 3) п..никнуть, пр..дедушка, поз..вчера\n 4) чере..чур, и..синя-чёрный, бе..крайний\n 5) вз..скать, без..нициативный, сверх..зысканный",
            "answer": "124"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) з..подозрить, нед..выполнить, п..молчать\n 2) пр..морский, пр..выкнуть, без пр..крас\n 3) и..быточный, во..хождение, ни..вергнуть\n 4) по..бросить, о..пилить, о..крыть\n 5) пр..мудрый, пр..красный, пр..возмочь",
            "answer": "25"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) пр..страстный, пр..вышение (скорости), пр..града;\n 2) бе..грамотный, чре..мерный, во..звание;\n 3) р..сположившийся, пон..слышке; р..звал\n 4) с..ехидничать, уст..е, в..юга\n 5) неп..ладки, н..вьючить, п..лагать.",
            "answer": "23"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) бе..крайний, ни..вергать, чере..чур;\n 2) пр..одолевать, пр..даточный, меж..нститутский;\n 3) об..скать, под..грать, без..нициативный;\n 4) вз..браться, пр..махнуться, п..ложиться;\n 5) в..юнок, в..едливый, двух..ярусный.",
            "answer": "34"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых во всех словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) пр..обрёл, пр..образователь, сверх..нтересный;\n 2) п..дсказывать, п..никнуть, д..ехать;\n 3) п..едестал, ал..тернатива, б..ются;\n 4) и..древле, не..держанный, не..добровать;\n 5) оп..знание, нер..створимый, п..йдём.",
            "answer": "23"
	}
    ],
    "11": [
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых в обоих словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) усидч..вый, переменч..вый\n 2) отстёг..вавший, глянц..вый\n 3) щегол..ватый, находч..вый\n 4) прислуш..ваться, гор..вать\n 5) заносч..вый, отапл..ваемый",
            "answer": "15"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых в обоих словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) неразборч..вый, овлад..вать\n 2) высме..вающий, отапл..вать\n 3) заботл..вый, заманч..вый\n 4) запечатл..вать, милост..вый\n 5) завистл..вый, коч..вать",
            "answer": "23"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых в обоих словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) претерп..вающий, замш..вый\n 2) каракул..вый, остр..нький\n 3) леле..вший, извил..на\n 4) милост..вый, измуч..нный\n 5) разбрызг..вая, тюл..вый",
            "answer": "12"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых в обоих словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1) накапл..вать, улыбч..вый;\n 2) податл..вый; нул..вой\n 3) се..вший, перекле..вать\n 4) сид..вший, потч..вать\n 5) выздоров..ть, смекал..стый",
            "answer": "14"
	},
	{
	    "question": "Укажите варианты ответов, в которых в обоих словах одного ряда пропущена одна и та же буква. Запишите номера ответов.\n 1)  удоста..вать, масл..це\n 2) отво..вав, плать..це\n 3) локт..вой, ключ..к\n 4) угр..ватый, досто..н\n 5) дешев..нький, баш..нка",
            "answer": "15"
	}
   ]
}